\lecture{-3}{drp 24 May 10:40}{Практика 3}

\section{Теория массового обслуживания}

Модель с отказами (без очередей):
\begin{itemize}
	\item $n$ -- число каналов;
  \item \(\lambda\) -- плотность потокв в системе (среднее число заявок, поступающих на канал за единицу времени);
  \item \(\mu\) -- интенсивность канала (количество заявок, которые обслуживает один канал в единицу времени);
  \item $\alpha = \frac{\lambda}{\mu}$;
  \item \begin{gather*}
    p_{i} \text{ -- вероятность того, что занято $i$ каналов} \\
    \sum_{i=0}^{n}p_{i} = 1 \\
    p_{k} = \frac{\sfrac{a^{k}}{k!}}{\sum_{i=0}^{n}\sfrac{\alpha^{i}}{i!}}, \; k = 0, 1, 2, \dots , n \\
  \end{gather*}
  \item $p_{\text{обсл}} = 1 - p_{n}$;
  \item $\overline{k}$ -- среднее число занятых каналов, $\overline{k} = \sum_{i=0}^{n}i\cdot p_{i} = \alpha\cdot p_{\text{обсл}}$;
  \item $p_{\text{занятость}}$ -- вероятность занятости, $p_{\text{зан}} = \dfrac{\overline{k}}{n}$;
  \item $\overline{t}_{\text{простой}}$ -- среднее время простоя, $\overline{t}_{\text{простой}} = \dfrac{1 - p_{\text{зан}}}{\mu\cdot p_{\text{зан}}}$;
\end{itemize}

\[
p_4 = \frac{2}{21} = p_{2}^{*} = \frac{\frac{a^{2}}{2}}{1 + a + \frac{a^{2}}{2}}
  .\]

%%% Local Variables:
%%% mode: xetex
%%% TeX-master: "master"
%%% End:
